有冇人解釋下點解台灣既音樂可以咁屈機？

d電影既主題曲真係好屈機

近期盧廣仲 刻在心中的名字

之前有 悄悄告訴你 逐光者個d 仲有周興哲d情歌又係好尾機

真係聽到個腦去左第二個世界咁

相反香港廣東話樂壇真係愈來愈沉....

冇乜點聽 想知點解日本音樂好聽過美國咁多

冇乜點聽 想知點解英國音樂好聽過日本咁多

for example?

中國12億人D音樂可以稱得上神作既少之又少
呢樣先應該搵人解釋下

其實香港歌手都可以係你所謂音樂尾機既台灣攞獎。Serrini, Ellen， 莫文蔚係台灣直頭天后級。去到尾都係觀眾問題。

李榮浩 周深 謙謙 靚穎

skr 贏晒台灣d歌手啦

以前仲屈，好多金曲

我舉幾多個例你都會話
“下 唔覺喎 拿 依首咪重好聽”
你鐘意jpop係因為日本真係好多band
好注重編曲 成首歌都好豐富
依幾年重玩好多jazz harmony 最勁係重平衡到 唔會搞太難入耳
我只係想講每個國家每個style都有好多唔同高質既歌
點解一定要比較 音樂從來都好主觀 冇得分低 都係睇你鐘意乜類型姐
另外 樓主話香港愈黎愈差 其實係你唔去試下探索姐
香港大把正歌

台灣堆indie band都好正

因為香港人只係識話隔離飯香，一係就一味屌，愈紅愈屌，其實就唔識，純粹覺得好聽就好聽，唔好聽就唔聽，你開呢個post已經證實左。事實係主流或獨立音樂裡面好多香港音樂人都好有心亦好有水準，最簡單舉個例：Serinni, 盧凱彤係台灣拎獎，但主流係唔會講唔會聽，因為聽起上黎太「怪」。

如果繼續聽住cctvb然後笑佢地垃圾，又或者聽黎聽去主流音樂，好少搵獨立音樂去聽，又或者話以前d歌好聽好多而家唔掂，又或者話香港d歌抄人，又或者鍾意但課金支持就byebye等等，我諗香港人都比較難見到百花齊放。

呢樣嘢有時真係要向內地人學習，起碼佢地唔會一味崇拜其他地方嘅音樂，會懂得欣賞自己人自己地方嘅音樂，而香港特色就係粵語歌。

好嘅音樂人例如有：，JB, Matt Force, Dusty Bottle,, ROOT, Jason Kui, Alan Kwan, CY Leo, Eugene Pao, Tommy Chan，Sulis Club, Instinct of Sight, Luna is a Bep, My little airport, LMF, Phoon, Kiri T 等等

仲有好多講唔哂

大陸競爭大 個個音樂學院畢業點會唔勁

音樂都要讀書嫁

香港果d得eason軒仔上一代學術派

唔認同

你最近聽過咩廣東歌先,UP幾首黎聽下

有冇人鍾意聽伍佰啲歌

應該係愈難愈愛同埋菊梓喬d 主題曲

你冇聽者 靚穎唱功真心屈機

黃明志 五百

講緊稱得上神作既音樂啊師兄
唱功係技巧黎你唱到識飛又點無首歌家傳戶曉
BTW點排都未排到張靚穎

你唱口水歌咪家傳戶曉

學貓叫就家傳戶曉啦 唔通又神咩

香港有幾多人識聽編曲 音域果d呀

咁又係 一直學好英文又冇咩動力 英文劇集音樂都唔啱我 除咗英文av係比日本好

老實講，電視，電影，音樂，以至任何行業都好，會出咩產品根本係睇市場需求(即係顧客)。呢樣野全世界都係咁，香港樂壇有現時局面聽眾先係主要原因。而我覺得無問題，因為作為消費者有權決定買咩產品，但唔好問點解香港出唔到其他音樂，好似上面師兄舉左好多唔同類型既音樂人，唔係香港人做唔到樓主所講既好音樂，只係呢類音樂係香港唔係主流。
當Twin,楊千嬅，係香港音樂icon,提起莫文蔚，鄭中基香港人只會記得雙刀火鷄同暴龍哥，Juno燒錢做音樂會比人話佢只係有錢，根本唔掂，香港樂壇主流咪變成而家咁。

台灣出到周杰倫已經贏咗

不要翻牆啦親

輸比skr 果陣exo韓圑屈機

唔該反周杰倫都反得好睇啲
00到10年嘅周杰倫橫掃華語樂壇
就算而家回咗塘
出新歌喺中国下載數都完勝所有人
攞隻到而家都唔知有冇一首出色作品嘅skr比

鄭中基我覺得正常
佢基本上極少掂音樂專心演戲，自然大眾印象係電影形象居多
不過我覺得香港最大問題係沉醉喺過去成功嘅方程式
主流歌手出啲歌明顯係唔敢完全試新嘢
再加上獨立音樂曝光機會少
台灣明顯見到真係百花齊放
有n咁多個音樂祭 增加獨立音樂曝光機會
再加上佢哋音樂開始興起本土化
真係要寫啲好有台灣味道嘅歌，從題材係關於台灣到語言用台語等等
仲要主流音樂界例如金曲獎係接受，甚至會頒獎俾佢哋
咁多因素加埋自然會形成而家台灣音樂睇落好似完勝香港
其實我覺得只係香港人未深入發掘香港嘅音樂

如果計嗰個年代嘅話仲有陶喆
不過陶喆係可以格硬話係香港

李榮浩連方大同都贏唔到就算數啦
同俾人捧咗上神枱嗰四個比直頭唔洗諗都知道輸

源用成功方程式其實好正常，以公司角度賺到錢降低風險最重要。但如果觀眾唔想接受固有摸式既產品會反應係銷售表現上面。咁同市場脫節既公司會被淘汰。而現時香港樂壇上仲係到既歌手，創作人，公司等，就係市場選擇出黎既主流。當然呢個係相對簡化既說法。
香港獨立歌手曝光機會少係因為佢哋唔係主流。其實係呢個年代，發表作品已經唔洗好似以前咁經電視，電台，可以係網上發報，當然受眾數量唔同。但如果觀眾不滿足於主流音樂自然會嘗試揾其他音樂去聽，好似上論壇揾推介，去cd鋪試聽，YouTube 去 search，揾唔同indie去聽等。所以與其話香港人未深入發掘香港音樂，更似係香港人唔想發掘香港音樂。台灣搞本土文化野政府，台灣人都支持，香港首先政府唔會幫你，而香港人亦唔見得有幾支持本土文化，老一輩覺得佢哋年代既好過而家，而而家新一代有啲係連廣東話都唔講既情況下成長。

領先20年

Last dance

你真心定假膠 想同韓圑比

乜都要自我審查，大陸係唔會有咩文化藝術，紋個身都要姐住哂先可以電視上面播

你真心定假膠，exo出道嗰陣周杰倫已經收成期

因為台劇？

香港根本就唔係搞藝術、科研嘅地方

電影主題曲黎講 一生所愛已經贏晒

其實香港已經愈黎愈多人去Berklee, MI 讀書返黎香港做野架啦，Kiri T已經係，好唔好聽唔關讀書多唔多事，係有幫助，但真係無直接關係，周杰倫盧廣仲Billy Ellish 都唔係讀音樂，要做到好聽嘅音樂係要有特色，唔係學歷。

agger,音樂揾唔到食根深蒂固，搞到少人學樂器，讀音樂，停留係口水K歌

因為佢識中文exo 團事但一毎屌打佢

樂理呢啲一定要學啦

Jb lmf

師兄講得好

咪玩啦師兄
根本唔會有人好似上面條on9攞exo同周杰倫直接比較
周杰倫除咗係歌手同創作之外
仲要做埋製作人
攞一個分工明顯嘅團隊去同一個除咗編曲 作詞 錄音 混音外幾乎一手包辦嘅去比較
由頭到尾都冇固定標準，比乜春

其實唱作歌手個個都識啲樂理
只係你再專讀音樂時候，會接觸更加多複雜樂理
音樂學院其實好睇你想行classical定流行
從而調節自己想學啲咩
但要做到catchy就並唔係只關樂理事

講到尾都係聽眾問題
聽眾鍾意聽咩啲公司咪做咩

我真心覺得唔關聽眾事
如果香港聽眾真係有問題
點解會聽台灣啲歌?

唔係話香港聽眾有問題，係香港聽眾對廣東歌或香港歌手主流係而家樂壇果堆歌同歌手, 就算聽台灣歌，香港人主流其實都係果類.一直講緊供求。上面已經有師兄列左一堆香港非主流歌手，咩類型都有，如果真係有興趣，都有香港歌手選擇，只係有興趣既人太小，所以佢哋先係非主流。
當然有人會話其他類型既歌外國歌質素好啲點解要聽香港歌手，而呢個又關本土意識事，香港堆非主流歌手本身已經小眾，資源又少，又點同外國比。台灣好支持自己歌手，係由政府到台灣人都支持。所以佢哋歌手有更大空間，資源去創作。用返上面講既周杰倫為例，假設佢係香港歌手出道，首先佢會比人彈佢死老豆咁既樣，之後就會話唔知唱乜尻，好運既出到1,2隻碟，之後成年無job,無歌出，之後一係轉獨立，一係入TVB做2打6.

咁其實都係香港社會問題, 政府問題
政府一向唔重視藝術體育文化類, 甚至留難
政府唔支持 > 無資源, 業界搵唔到食 > 少人願意做音樂 > 出唔到勁人, 做唔到出色嘅音樂
再加上香港生活逼人, 搵唔到食就無得搞
無計, 好多行業都係咁
不過聽歌本身真係口味啱就啱
我諗上面舉例嘅巴打同音樂人都要明白
唔好因為本地出品/好有誠意好有heart做就一定要人支持
歌嘅嘢無得夾硬要人覺得好聽
有時都好想支持, 但口味唔啱就真係無計喇